\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Teoria dos grafos}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Grafos em Árvore}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Conexo;
  \item<3-> Acíclico.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Árvore geradora}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Árvore;
  \item<3-> Inclui todos os vértices.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Árvore geradora mínima}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Peso da aresta;
  \item<3-> Peso total mínimo.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Grafos planares}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Desenhado no plano;
  \item<3-> Arestas não se cruzam.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de grafos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Busca em profundidade;
  \item<3-> Busca de largura.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Busca em profundidade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Passo 1: inicialize todos os vértices (STATUS=1);
  \item<3-> Passo 2: vértice A na pilha (STATUS=2);
  \item<4-> Passo 3: repita os passos 4 e 5 até a pilha estar vazia;
  \item<5-> Passo 4: mova o vértice N do topo (STATUS=3);
  \item<6-> Passo 5: examine cada vizinho J e N;
  \item<7-> Saída.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Busca em largura}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Passo 1: inicialize todos os vértices (STATUS=1);
  \item<3-> Passo 2: vértice A em fila (STATUS=2);
  \item<4-> Passo 3: repita os passos 4 e 5 até a fila estar vazia;
  \item<5-> Passo 4: remova o vértice N da fila (STATUS=3);
  \item<6-> Passo 5: examine cada vizinho J e N;
  \item<7-> Saída.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Problema do caixeiro viajante}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Circuito hamiltoniano com peso mínimo;
  \item<3-> $H = (n - 1)! / 2$;
  \item<4-> Algoritmo do vizinho mais próximo.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=python, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-8}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Aplique o algoritmo do vizinho mais próximo no grafo
    ponderado completo G a partir do vértice A.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
